Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

В программировании циклы используются для выполнения одной и той же операции при изменении локального значения до тех пор, пока условие будет истинным.
Есть 3 вида циклов:
Do-while - условие - это когда нужно выполнить операцию один раз, после чего проверять условие на действительность. (Хотя бы 1 раз цикл выполнится);
While - условие - цикл выполняется до тех пор, пока условие в скобках будет истинным.
For - инициализация переменной, условие, закон изменение переменной - используется когда мы знаем точное количество раз выполнения цикла.